[
  {
    "id": 1,
    "question": "Quel est le club le plus titré au monde toute compétitions confondues ?",
    "answer": ["Al Ahly (120 trophées)"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Football",
    "level": "Très Difficile",
    "points": 19,
    "times": 22
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "Quel est le premier club de football au monde ?",
    "answer": ["Sheffield FC"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Football",
    "level": "Difficile",
    "points": 17,
    "times": 20
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "Qui est le nouveau champion universel de la WWE 2023 ?",
    "answer": ["Roman Reigns"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Lutte",
    "level": "Moyen",
    "points": 15,
    "times": 18
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "Quel pays organisera la CAN 2025 ?",
    "answer": ["Maroc"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Football",
    "level": "Facile",
    "points": 12,
    "times": 17
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "Quel joueur de soccer a reçu le prix du Ballon d'Or en 2008?",
    "answer": ["Christiano Ronaldo"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Football",
    "level": "Moyen",
    "points": 16,
    "times": 19
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "Quel jeu se joue typiquement à trois boules en France, mais avec huit boules en Amérique du Nord?",
    "answer": ["Le Billard"],
    "thematic": "Jeux",
    "subThematic": "Billard",
    "level": "Difficile",
    "points": 18,
    "times": 21
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "Ce sport est considéré comme l'ancêtre de tous les sports de raquettes.",
    "answer": ["Jeu de paume"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Sports de raquettes",
    "level": "Facile",
    "points": 14,
    "times": 16
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "Dans quel sport pratique-t-on la technique du Fosbury Flop?",
    "answer": ["saut en hauteur"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Athlétisme",
    "level": "Moyen",
    "points": 15,
    "times": 18
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "À quel sport associe-t-on le « March Madness » ?",
    "answer": ["Basket-ball"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Basket-ball",
    "level": "Difficile",
    "points": 19,
    "times": 20
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "Quel pays a abrité les Jeux Olympiques d'été de 2008 ?",
    "answer": ["Chine"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Jeux Olympiques",
    "level": "Facile",
    "points": 12,
    "times": 18
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "En 1971, au football, comment fut rebaptisée la Coupe des villes de foire ?",
    "answer": ["Coupe de l'UEFA"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Football",
    "level": "Moyen",
    "points": 16,
    "times": 19
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "Au Sumo, quel nom porte la plus prestigieuse des trois divisions de la hiérarchie ?",
    "answer": ["Yokosuna"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Sumo",
    "level": "Difficile",
    "points": 18,
    "times": 21
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "Quel joueur portugais a reçu le premier Ballon d'Or avant celui de Luis Figo en 2000 ?",
    "answer": ["EUSEBIO"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Football",
    "level": "Très Difficile",
    "points": 19,
    "times": 23
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "Au football, quelle Coupe du Monde a accueilli le plus de spectateurs à ce jour ?",
    "answer": ["Etats-Unis, 1994"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Football",
    "level": "Difficile",
    "points": 16,
    "times": 19
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "Dans quel pays se déroulent actuellement les championnats du monde de rugby ?",
    "answer": ["Nouvelle-Zélande"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Rugby",
    "level": "Moyen",
    "points": 15,
    "times": 18
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "À quelle date doit prendre fin le championnat d'Europe de Basket en Lituanie qui a débuté le 31 Août ?",
    "answer": ["18 Septembre"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Basket-ball",
    "level": "Facile",
    "points": 12,
    "times": 17
  },
  {
    "id": 17,
    "question": "Aux derniers championnats du monde d'athlétisme, dans quelle discipline la Brésilienne Anna Murer a-t-elle été sacrée Championne du monde ?",
    "answer": ["Saut à la perche"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Athlétisme",
    "level": "Difficile",
    "points": 17,
    "times": 20
  },
  {
    "id": 18,
    "question": "En 2000, Lance Armstrong a remporté le Tour de France après avoir vaincu quelle grave maladie ?",
    "answer": ["Cancer des testicules"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Cyclisme",
    "level": "Très Difficile",
    "points": 19,
    "times": 23
  },
  {
    "id": 19,
    "question": "Au basket, combien de temps l'équipe qui attaque a-t-elle le droit de rester dans la raquette ?",
    "answer": ["3s"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Basket-ball",
    "level": "Facile",
    "points": 12,
    "times": 17
  },
  {
    "id": 20,
    "question": "Quel tennisman a remporté 2 tournois de Grand Chelem (US Open 2022 et Wimbledon 2023) et a été classé n°2 mondial au classement ATP en 2023 ?",
    "answer": ["Carlos Alcaraz"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Tennis",
    "level": "Moyen",
    "points": 15,
    "times": 18
  },
  {
    "id": 21,
    "question": "Quel ancien champion de l’UFC a failli créer la sensation en mettant à terre Tyson Fury, mais a perdu par une décision partagée controversée à Riyad en 2023 ?",
    "answer": ["Francis N'gannou"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Boxe",
    "level": "Difficile",
    "points": 17,
    "times": 23
  },
  {
    "id": 22,
    "question": "Qui a été élu meilleur joueur de la Liga pour la saison 2022-2023 ?",
    "answer": ["Ter Stegen"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Football",
    "level": "Difficile",
    "points": 17,
    "times": 23
  },
  {
    "id": 23,
    "question": "Qui a été le 1er choix de la draft NBA 2023 ?",
    "answer": ["Victor Wembanyama"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Basket-ball",
    "level": "Moyen",
    "points": 15,
    "times": 18
  },
  {
    "id": 24,
    "question": "Quel était le nom de naissance de Mohamed Ali ?",
    "answer": ["Cassius Marcellus Clay Jr"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Boxe",
    "level": "Difficile",
    "points": 17,
    "times": 21
  },
  {
    "id": 25,
    "question": "Qui a été le plus jeune joueur à marquer 10 000 points en NBA ?",
    "answer": ["Lebron James"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Basket-ball",
    "level": "Difficile",
    "points": 17,
    "times": 21
  },
  {
    "id": 26,
    "question": "Que signifient les lettres BMX ?",
    "answer": ["Bike Moto X (Vélo moto X)"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "BMX",
    "level": "Facile",
    "points": 12,
    "times": 17
  },
  {
    "id": 27,
    "question": "Qui a été le premier joueur britannique à remporter des titres de champion dans quatre pays ?",
    "answer": ["David Beckham"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Football",
    "level": "Moyen",
    "points": 16,
    "times": 19
  },
  {
    "id": 28,
    "question": "Quelle est la distance officielle du Marathon ?",
    "answer": ["42,195 kilomètres"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Athlétisme",
    "level": "Facile",
    "points": 12,
    "times": 17
  },
  {
    "id": 29,
    "question": "Quel est le sport national du Japon ?",
    "answer": ["Le Sumo"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Sumo",
    "level": "Facile",
    "points": 12,
    "times": 17
  },
  {
    "id": 30,
    "question": "Quel sport est le moins pratiqué au monde ?",
    "answer": ["Le jeu de Shinty, dérivé du sport irlandais du hurling."],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Divers",
    "level": "Moyen",
    "points": 15,
    "times": 18
  },
  {
    "id": 31,
    "question": "Quel est le pays d'origine du Volley-ball ?",
    "answer": ["USA"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Volley-ball",
    "level": "Facile",
    "points": 12,
    "times": 17
  },
  {
    "id": 32,
    "question": "Qui a éliminé le Sénégal en huitième de finale en Coupe du Monde 2022 ?",
    "answer": ["Angleterre"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Football",
    "level": "Difficile",
    "points": 17,
    "times": 21
  },
  {
    "id": 33,
    "question": "Qui a remporté la Coupe du Monde de Rugby 2023 ?",
    "answer": ["Afrique du Sud"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Rugby",
    "level": "Difficile",
    "points": 17,
    "times": 21
  },
  {
    "id": 34,
    "question": "Quelle équipe nationale a perdu le plus de points lors de la Coupe du Monde de Rugby France 2023 ?",
    "answer": ["Namibie"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Rugby",
    "level": "Difficile",
    "points": 17,
    "times": 21
  },
  {
    "id": 35,
    "question": "Quelle est la durée du match le plus long au tennis ?",
    "answer": ["11h 05min"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Tennis",
    "level": "Difficile",
    "points": 17,
    "times": 21
  },
  {
    "id": 36,
    "question": "Quel est ce sport de salle se jouant avec des raquettes caoutchoutées et une balle en celloïd que l’on renvoie sur une table en bois munie d’un filet ?",
    "answer": ["Tennis de table"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Tennis de table",
    "level": "Facile",
    "points": 12,
    "times": 17
  },
  {
    "id": 37,
    "question": "Quel sport a pour signification la voie du sabre ?",
    "answer": ["KENDO"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Arts martiaux",
    "level": "Facile",
    "points": 12,
    "times": 17
  },
  {
    "id": 38,
    "question": "Quel est le surnom de l’équipe nationale du GHANA ?",
    "answer": ["LES BLACK STARS"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Football",
    "level": "Facile",
    "points": 12,
    "times": 17
  },
  {
    "id": 39,
    "question": "Originaire de l’Amérique du Nord, ce sport a été codifié en 1867 par le Canadien William George Beers.",
    "answer": ["La Crosse"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Sports nord-américains",
    "level": "Moyen",
    "points": 15,
    "times": 18
  },
  {
    "id": 40,
    "question": "Quel est le meilleur club de foot au monde ?",
    "answer": ["Le Réal Madrid"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Football",
    "level": "Difficile",
    "points": 17,
    "times": 21
  },
  {
    "id": 41,
    "question": "Quel pays est le n°1 au classement FIFA en 2023 ?",
    "answer": ["L’Argentine"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Football",
    "level": "Difficile",
    "points": 17,
    "times": 21
  },
  {
    "id": 42,
    "question": "Dans quelle ville ont eu lieu les Jeux Olympiques d’hiver 2006 ?",
    "answer": ["Turin, Italie"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Jeux Olympiques",
    "level": "Facile",
    "points": 12,
    "times": 17
  },
  {
    "id": 43,
    "question": "Quelle est la tenue du sumo ?",
    "answer": ["Mawashi"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Sumo",
    "level": "Facile",
    "points": 12,
    "times": 17
  },
  {
    "id": 44,
    "question": "Quel nom porte la tenue du Judo ?",
    "answer": ["Judogi ou kimono de Judo"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Judo",
    "level": "Facile",
    "points": 12,
    "times": 17
  },
  {
    "id": 45,
    "question": "Qui est le champion en titre du Taekwondo ?",
    "answer": ["Shohei Ono"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Taekwondo",
    "level": "Moyen",
    "points": 15,
    "times": 18
  },
  {
    "id": 46,
    "question": "Quel sport Gareth Bale pratique actuellement ?",
    "answer": ["Golf"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Golf",
    "level": "Facile",
    "points": 12,
    "times": 17
  },
  {
    "id": 47,
    "question": "Quel sport de combat japonais signifie « la voie de la souplesse » ?",
    "answer": ["Le Judo"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Judo",
    "level": "Facile",
    "points": 12,
    "times": 17
  },
  {
    "id": 48,
    "question": "Quel sport de combat inspiré du Ju-Jistsu fut inventé par Jigoro KANO en 1877 ?",
    "answer": ["Le Judo"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Judo",
    "level": "Facile",
    "points": 12,
    "times": 17
  },
  {
    "id": 49,
    "question": "Quel nom porte l’espace gazonné aménagé autour de chaque trou de golf ?",
    "answer": ["Green"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Golf",
    "level": "Facile",
    "points": 12,
    "times": 17
  },
  {
    "id": 50,
    "question": "Quel métal blanc, dur, de densité 4,54 sert à fabriquer les raquettes ?",
    "answer": ["Le titane"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Matériaux",
    "level": "Moyen",
    "points": 15,
    "times": 18
  },
  {
    "id": 51,
    "question": "Sur quel stade évolue le club de football de Valence ?",
    "answer": ["La Mestalla"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Football",
    "level": "Facile",
    "points": 13,
    "times": 17
  }
]
